\begin{itemize}

\item Die UA versorgt ihre Mitglieder und die Öffentlichkeit mit Informationen rund um Ultimate Frisbee. Sie betreibt die Homepage, und informiert über die Mailingliste „Wurfpost“.
\item Die UA ist zuständig für die Mitgliederverwaltung. D.h., sie führt eine Liste der Mitglieder. Dies kann auch in einer Online-Datenbank erfolgen. Aus Datenschutzgründen ist dafür eine Einverständniserklärung jedes Mitglieds erforderlich.
Die Einverständniserklärung zur Erhebung, Nutzung und Verarbeitung der Mitgliederdaten durch die UA kann direkt vom Mitglied, z.B. durch ein Online-Formular, oder aber durch die Mitgliedsvereine erfolgen. Im letzteren Fall haben die Mitgliedsvereine ggü. der UA den Nachweis zu erbringen, dass die betreffenden Mitglieder die Einverständniserklärung abgegeben haben.
\item Der DFV ist Veranstalter aller DFV-Turniere. Er kann die Ausrichtung selber übernehmen oder an einen Mitgliedsverein oder -verband oder eine Person übertragen.
\item Die UA erteilt auf Anfrage Turnierausrichtenden Auskunft darüber, ob Spieler\gnd innen aktive Mitglieder sind, d.h. für das Jahr Mitgliedsbeitrag gezahlt wurde. Diese Auskunft kann bei Bedarf auch anderen Personen gewährt werden, wenn dies im Interesse der UA und deren Mitglieder ist (z.B. zur Gewährung von Vergünstigungen).
\item Die UA führt eine eigene Kasse und verwaltet die vom DFV an die UA übergebenen finanziellen Mittel. Sie ist verpflichtet über ihre Ausgaben Buch zu führen und darüber einmal im Jahr bei der Jahresdelegiertenversammlung der UA und des DFV zu berichten.
\item Die UA unterstützt Turnierausrichtende im Rahmen ihrer Möglichkeiten bei der Durchführung/Organisation von Ultimate-Turnieren (z.B. durch Bereitstellung von Werbematerial).
\item Die UA nominiert die Trainer\gnd innen und Spieler\gnd innen, die für ein deutsches Nationalteam bei einem Turnier starten dürfen (EM/WM/sonstige Turniere). Sie nominiert Teams, die bei einem Turnier starten dürfen (EM/WM/sonstige Turniere) und definiert einen Qualifikationsmodus.

\subsubsection{Aufgaben des Spielordnungskomitees}
\item Das Spielordnungskomitee stellt Spielordnung auf.
\item Das Spielordnungskomitee erstellt Spielpläne.
\item Das Spielordnungskomitee entscheidet über Spielberechtigungen.

\subsubsection{Aufgaben des Eventkomitees}
\item Das Eventkomitee koordiniert die Termine der offiziellen Ultimate-Turniere, bei denen eine DFV-Mitgliedschaft Pflicht ist.
\item Das Eventkomitee definiert Rahmenbedingungen und Nominierungsverfahren für die Ausrichtung von offiziellen DFV-Turnieren.
\item Das Eventkomitee vergibt die Deutsche Meisterschaft und weitere offizielle DFV-Turniere im Ultimate und unterstützt den Ausrichter bei der Durchführung.

\subsubsection{Aufgaben des Regelkomitees}
\item Das Regelkomitee definiert die Regeln nach denen Ultimate in Deutschland gespielt wird. Es gibt Regelauskünfte, entscheidet über deren Auslegung und informiert über
Änderungen (wenn nicht ausdrücklich erwähnt gelten bei allen offiziellen Turnieren die aktuellen WFDF-Regeln).
\item Das Regelkomitee fördert die Regelkunde von Trainer\gnd innen, Multiplikatoren und Spieler\gnd innen auf verschiedenen Wegen.
\item Das Regelkomitee unterstützt Spieler\gnd innen und Vereine bei Regelfragen, Regelinterpretationen und Regelauslegungen.

\subsubsection{Aufgaben des Spirit-of-the-Game-Komitees}
\item Das Spirit-of-the-Game-Komitee fördert den Gedanken des Spirit-of-the-Game in Deutschland.
\item Das Spirit-of-the-Game-Komitee erstellt eigene Dokumente, Leitfäden und übersetzt Spirit-of-the-Game-relevante Dokumente des WFDF.
\item Das Spirit-of-the-Game-Komitee ist Ansprechpartner für Ausrichtende, Teams und Spieler\gnd innen in allen Fragen, die Spirit betreffen.
\item Das Spirit-of-the-Game-Komitee hilft den Ausrichtenden von offiziellen Turnieren bei der Erstellung einer Spiritwertung und vergibt den Spiritpreis.
\item Das Spirit-of-the-Game-Komitee handelt bei Verstößen gegen den Spirit in geeigneter Weise.

\subsubsection{Aufgaben des Jugendkomitees}
\item Das Jugendkomitee vertritt die Interessen der Jugend in der Ultimate Abteilung.
\item Das Jugendkomitee entscheidet über Themen, die ausschließlich die Jugend betreffen. Bei Themen, die nicht ausschließlich die Jugend betreffen, kann das Jugendkomitee eine Empfehlung aussprechen, die anschließend von den entsprechenden Komitees oder des Abteilungsvorstands bestätigt wird.
\item Themen, die ausschließlich die Jugend betreffen, sind zum Beispiel:
\begin{itemize}
	\item Organisation des Spielbetriebs in den Jugendklassen. 
	\item Definition von Spielfeldgrößen, Spielordnungen und Spielplänen in den Jugendklassen.
	\item Kontrolle des Nationalteamkomitees, in Themen, die Junior\gnd innen betreffen.
	\item Vergabe der Juniorenmeisterschaften.
	\item Ultimate an Schulen.
\end{itemize}
\item Alle auf der JV gewählten Jugendbeauftragten gehören diesem Komitee an.
\item Das Jugendkomitee kann im Rahmen der Vorgaben durch die JV Entscheidungen treffen und durchsetzen.
\item Entwicklung des Leitbildes der Ultimate Jugend.
\item Weiterentwicklung von Ultimate im Jugend Bereich. 

\subsubsection{Aufgaben des Nationalteamkomitees}
\item Trainer\gnd innenernennung
\item Nominierung der Nationalspieler\gnd innen
\item Förderrichtlinien
\item Teamentwicklungskonzepte
\item Leitfaden für Nationalspieler\gnd innen und Nationaltrainer\gnd innen
\item Anmeldung der Nationalteams bei internationalen Turnieren (EM/WM)
\item Förderung einer horizontalen und vertikalen Vernetzung der Nationalteams


\end{itemize}
